{
    "question": "Berapakah\u00a0konsentrasi H\u207a pada larutan HNO\u2083 yang mempunyai pH 2,5?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dengan menggunakan aturan<br>- log 10^-a = a<br>maka<br>pH = - log [H+]<br>jika diketahui pH = 2,5<br>maka [H+] = 10^-2,5 ................... ^ dibaca pangkat<br>10^2,5 jika dihitung dengan kalkulator maka 0,003<br><br>jika jawaban saya adalah terbaik ditandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "HNO3 merupakan asam kuat maka<br>ph = - log [H+]<br>2,5 = - log [H+]<br>2,5 - log 1 = -log [H+]<br>- log \u00a01. 10 ^-2,5 = -log [H+]<br>1.10^-2,5 = [H+] :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-118",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 750 ml NaOH 0,5\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-balon-yg-berisi-air-tidak-meledak-ketika-di-dekatkan-deng-790",
            "question": "Mengapa balon yg berisi air tidak meledak ketika di dekatkan dengan api",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena masa air lebih besar dari massa api,\u00a0<br>#ngawur",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna terjadi pemuaian <br><br>(kira - kira)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyusun-larutanjelaskan-675",
            "question": "Apa saja yang menyusun larutan?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan adalah campuran homogen dua zat atau lebih yang saling \nmelarutkan dan masing-masing zat penyusun nya tidak dapat di bedakan \nlagi secara fisik. Larutan terdiri atas 2 komponen, yaitu komponen zat \nterlarut dan pelarut.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tent-890",
            "question": "1.\u00a0Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, \u00a0tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. buat reaksinya<br>C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>2.gunakan \u00a0\"perbandindingan mol = perbandingan koefisien\"<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>perband koef \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04<br>perband volume \u00a010 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a050 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a030 \u00a0 \u00a0 \u00a0 40<br><br>cara :<br>untuk menghitung volume gas Oksigen (bisa juga diterapkan untuk menghiutng CO2 dan H2O)<br><br>V oksigen = koefisien Oksigen/ Koefisien C3H8 \u00a0x \u00a010<br>= 5/1 x 10<br>= 50 L<br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik yaw :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-alkohol-mulai-dari-yang-tinggi-sampai-yang-rendah-serta-184",
            "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-697",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk membuat    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n650 ml NH4NO3 0,35\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M NH4NO3\u00a0 0,35 M<br>Mr NH4NO3 = 80<br>Volume = 650 ML<br><br>maka<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 18,2 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D</span><br><br>tadi dari moderator kan sudah memberika solusi, apabila memberikan label jawaban terbaik 25% poin akan dikembalikan ke anda :)<br>mohon bantuannya bro :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus = gram x 1000/volume<br><br>*gram NH4NO3\u00a0 0,35 M &amp; 80<br>*Volume = 650 ML<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 0,35/80 x 1000/650<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =18,2 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-hcl-001-m-diencerkan-sampai-dengan-volume-500-ml-907",
            "question": "Sebanyak 50 ml HCl 0,01 M diencerkan sampai dengan volume 500 ml. Hitunglah pH larutan HCl tersebut.    pke pnjelasn,yh.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V1.M1=V2.M2<br>50.0,01=500.M2<br>M2=10^-3 M<br>pH=-log 10^-3<br>pH=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-ikatan-kovalen-dan-ikatan-ion-582",
            "question": "Apa itu ikatan kovalen dan ikatan ion?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ikatan kovalen<span>\u00a0adalah sejenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dikarakterisasikan oleh pasangan elektron yang saling terbagi (kongsi elektron) di antara atom-atom yang berikatan. Singkatnya, stabilitas tarikan dan tolakan yang terbentuk di antara atom-atom ketika mereka berbagi elektron dikenal sebagai ikatan kovalen.<br></span>Ikatan ion<span>\u00a0(atau\u00a0</span>ikatan elektrokovalen<span>) adalah jenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dapat terbentuk antara ion-ion\u00a0</span>logam<span>\u00a0dengan\u00a0</span>non-logam<span>\u00a0(atau ion poliatomik seperti amonium) melalui gaya tarik-menarik elektrostatik. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-stoikiomerti-senyawa-dan-stoikiometri-reaksi-itu-apa-914",
            "question": "Pengertian Stoikiomerti Senyawa dan\u00a0Stoikiometri Reaksi itu apa ya? Tolong dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stoikiometri berasal dari bhsa yunani, yaitu dari kata stoicheion yang berarti unsur dan metron yang berarti mengukur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}